---
title: "Já ouviu falar em Plano Estratégico de Biodiversidade?"
date: 2018-05-22T00:00:00.000Z
tags:
  - Biodiversidade
  - Plano estratégico de biodiversidade
---

<p style="text-align: center;"><span style="color: #509e37;"><b>Feliz dia da Biodiversidade!</b></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-weight: 400;">Muitos cientistas afirmam que estamos entrando na Sexta Grande Extinção. A partir de registros fósseis, sabemos que cinco grandes extinções já afetaram a Terra, como a dos dinossauros, por exemplo. Nos últimos séculos, a taxa de extinção tem sido até 100 vezes maior que a taxa natural e isso vem ocorrendo por causa das ações antropogênicas que afetam a biodiversidade, como desmatamento, agricultura e manipulação genética.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-weight: 400;">Mas afinal, o que é biodiversidade e o que a gente tem a ver com isso?</span></p>
<p style="text-align: center;"><iframe src="//giphy.com/embed/2vlC9FMLSmqGs" width="480" height="240" frameborder="0"></iframe></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">???</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-weight: 400;">É </span><span style="font-weight: 400;">um conceito que surgiu em 1992 no Rio de Janeiro, na Conferência das Nações Unidas sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento (CNUMAD). Nesse evento, se reconheceu a gravidade da crise ambiental mundial e como ela poderia afetar nossas vidas. Assim, foram firmados vários acordos, com destaque para a Convenção-Quadro das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas e a Convenção sobre Diversidade Biológica (CDB). Esta última definiu que diversidade biológica significa a “variabilidade de organismos vivos de todas as origens, compreendendo, dentre outros, os ecossistemas terrestres, marinhos e outros ecossistemas aquáticos, e os complexos ecológicos de que fazem parte, compreendendo, ainda, a diversidade dentro de espécies, entre espécies e ecossistemas”.</span></p>
<p style="text-align: center;"><iframe src="//giphy.com/embed/otnqsqqzmsw7K" width="480" height="270" frameborder="0"></iframe></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Uhul, vieram acordos para proteger a biodiversidade!!!</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-weight: 400;">Em 2011, foi formulado o Plano Estratégico de Biodiversidade, para que sejam tomadas medidas com o intuito de assegurar que em 2020 - que já já tá aí, né? - os ecossistemas ainda sejam resilientes, isto é, consigam se recuperar dos danos ambientais e possam oferecer seus serviços. Ele é necessário para preservar a biodiversidade, que é o que sustenta o funcionamento dos ecossistemas que garantem a sobrevivência humana no planeta, contribuindo para a erradicação da pobreza, para o fornecimento de água e ar limpo, além de desenvolvimentos econômicos locais. Os países que se comprometem a seguir o plano são os que integram a Convenção sobre Diversidade Biológica (CDB): toda a União Européia, além de 193 países, incluindo o Brasil.</span></p>
<p style="text-align: center;"><iframe src="//giphy.com/embed/UdoS9OzIS2lgY" width="480" height="270" frameborder="0"></iframe></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Boa Brasil!</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-weight: 400;">Para esse plano acontecer surgiram as Metas de Aichi na 10ª Conferência das Partes da CDB, realizada em Nagoia, no Japão. São 20 proposições para evitar a perda de biodiversidade no mundo que se subdividem em 5 grupos menores.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://seivajr.com/?attachment_id=681" rel="attachment wp-att-681"><img class="alignnone size-full wp-image-681" src="http://seivajr.com/wp-content/uploads/2018/05/Capturar.png" alt="" width="959" height="567" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-weight: 400;">A preservação da biodiversidade também está presente nas Metas do Milênio, criadas pela ONU em 2000. </span></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://seivajr.com/?attachment_id=682" rel="attachment wp-att-682"><img class="wp-image-682 aligncenter" src="http://seivajr.com/wp-content/uploads/2018/05/8-jeitos-de-mudar-o-mundo.jpg" alt="" width="600" height="614" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-weight: 400;">Garantir a sustentabilidade ambiental é a Meta número 7 e inclui a redução na taxa de perda de biodiversidade. </span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-weight: 400;">De acordo com a ONG World Wildlife Fund (WWF), o “Brasil é uma potência de biodiversidade e líder global nos esforços da CDB. Entretanto, a biodiversidade ainda não tem sido tratada com ênfase nas suas estratégias de desenvolvimento, e isso leva à perda gradual de um diferencial importante do País. É importante que o Brasil demonstre sua liderança na prática”, já que abriga a maior biodiversidade do planeta. Sua variedade de biomas reflete a enorme riqueza que se traduz em mais de 20% do número total de espécies da Terra.</span></p>
<p style="text-align: center;"><iframe src="//giphy.com/embed/pZdtSr6SARRdK" width="480" height="480" frameborder="0"></iframe></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Poxa Brasil :/</span></p>
&nbsp;
<p style="text-align: justify;"><span style="font-weight: 400;">Bibliografia</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="font-weight: 400;">MMA. Ministério do Meio Ambiente. </span><b>FAQs - Biodiversidade – Metas de Aichi. </b><span style="font-weight: 400;">Disponível em: &lt;http://www.mma.gov.br/perguntasfrequentes?catid=33&amp;start=0&gt;. Acesso em: 01 maio 2018.</span></p>
